---
title: Controls
category: controls
order: 3
---

## TODO

- Улучшить композицию стилей
- Возможно переиспользование пропсов
- Вынести общий функционал в миксины и хелперы
- Сделать обертку-валидатор для всех элементов формы

**Валидатор**

Должен устанавливаться при наличии свойства `required`. Може принимать RegEx в свойстве `pattern`. 

Продумать систему деклараций, например `should.be.number`, `should.be.not.empty`. В принципе, для `v-model` можно использовать коробочные модификаторы для приведения типов `v-model.number`. Можно передавть свойства `return-type`, `return-type="number"`.

**Стилизация**

Цветные контролы с залиыкой можно посадить на свойство `fill="primary"` например, вместо двойных конструкций как сейчас на кнопках `color="primary" fill`. Т.е. разделить на два свойства: `fill="primary"` для заливки и `color="primary"` для цвета текста, достаточно будет указать одно из двух.

